# Тестовое задание

Есть пользователи, есть товары. У каждого пользователя есть корзина, куда он может добавлять товары и удалять их из неё.
1. Описать структуру таблиц в бд(в т. ч. индексы)(можно запросами, можно словами)
2. Написать запрос, который вернёт список товаров пользователя
3. Написать запрос, который покажет, есть ли у конкретного пользователя конкретный товар
4. Написать запрос, который получает список всех пользователей, у которых корзина пуста

Для выполнения задачи нужны только описание(1 пункт) и 3 запроса к бд, php не нужен

## Комментарии

1. Разбил данные на 4 таблицы. Позиция - это товар, который выбрал юзер и добавил в корзину. Корзина состоит из позиций
2. Индексы добавил на все ссылочные поля
3. Т.к. в третьем запросе есть конструкция "user_id = 1 AND product_id = 1" 
добавил составной индекс на эти поля. Думаю они имеют одинаковую селективность, т.е.
их порядок в индексе не важен
4. Тестировалось на Postgres14

![alt text](./src/DB_structure.png)